[
    {
        "id": 1550,
        "question": "Bir cismin yüzeyini açarak bir düzlem üzerine yaymak",
        "letter": "A",
        "answer": "Açındırmak"
    },
    {
        "id": 1862,
        "question": "BİR EYLEMİ PERVASIZCA, ÇEKİNMEDEN VE SAKINMADAN YAPMAK",
        "letter": "B",
        "answer": "Bodoslama"
    },
    {
        "id": 153,
        "question": "Keder, Zulüm",
        "letter": "C",
        "answer": "cefa"
    },
    {
        "id": 100,
        "question": "Gayret, herhangi bir işi yapmak için harcanan güç ",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çaba, çabalamak"
    },
    {
        "id": 550,
        "question": "Gregor Samsa karakterinin yer aldığı Franz Kafka romanı",
        "letter": "D",
        "answer": "Dönüşüm"
    },
    {
        "id": 1798,
        "question": "İSLAM'DA İBADET ÇAĞRISI",
        "letter": "E",
        "answer": "Ezan"
    },
    {
        "id": 752,
        "question": "Anlayış, seziş, sezgi",
        "letter": "F",
        "answer": "Feraset"
    },
    {
        "id": 72,
        "question": "Buğdaydaki ana protein grubunun adı",
        "letter": "G",
        "answer": "gluten"
    },
    {
        "id": 1446,
        "question": "Rastlantı sonucu olarak, tesadüfen",
        "letter": "H",
        "answer": "Hasbelkader"
    },
    {
        "id": 600,
        "question": "Bir yeri ele geçirme",
        "letter": "İ",
        "answer": "İşgal, işgal etme, işgal etmek"
    },
    {
        "id": 1914,
        "question": "TERSANELERDE ÜZERİNDE GEMİ YAPILAN, ONARILAN VEYA GEMİYİ SUYA İNDİRİP SUDAN ÇIKARMAYA YARAYAN IZGARA",
        "letter": "K",
        "answer": "Kızak"
    },
    {
        "id": 617,
        "question": "Çok dar bir ışık huzmesi üreten optik araç",
        "letter": "L",
        "answer": "Lazer"
    },
    {
        "id": 1615,
        "question": "Bir diğer söylemle; Önemli, gerekli",
        "letter": "M",
        "answer": "Mühim"
    },
    {
        "id": 916,
        "question": "Durgun sularda ya da havuzlarda yetişen, geniş yapraklı su bitkisi",
        "letter": "N",
        "answer": "Nilüfer, nılufer"
    },
    {
        "id": 646,
        "question": "Kağıt katlama sanatı",
        "letter": "O",
        "answer": "Origami"
    },
    {
        "id": 1535,
        "question": "Bilimde bir düzenli görüşü oluşturan ilke ve dogmaların bütünü, meslek, doktrin",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Öğreti"
    },
    {
        "id": 1018,
        "question": "Pantolon, don, şalvar vb. giyeceklerde bacakların çıktığı aşağı bölüm",
        "letter": "P",
        "answer": "Paça"
    },
    {
        "id": 1026,
        "question": "Şeker kamışından şeker yapılırken elde edilen öz suyun, melasla mayalandırılarak kurutulmasıyla elde edilen alkollü sert içki",
        "letter": "R",
        "answer": "Rom"
    },
    {
        "id": 692,
        "question": "Genellikle kullanılmış ve eski kitap alıp satan kitapçı",
        "letter": "S",
        "answer": "Sahaf"
    },
    {
        "id": 421,
        "question": "Güzel, zarif, modaya uygun",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şık"
    },
    {
        "id": 442,
        "question": "Herhangi bir sebeple acelecilik",
        "letter": "T",
        "answer": "telaş, telaşlanma, telaşlanmak"
    },
    {
        "id": 1561,
        "question": "Merkezi sinir sistemine etki ederek farkındalığı, dikkati ve uyanıklığı artıran ilaçlar ya da maddeler",
        "letter": "U",
        "answer": "Uyarıcı, uyarıcı ilaçlar, uyarıcı maddeler"
    },
    {
        "id": 461,
        "question": "Üretilen yararlı şey",
        "letter": "Ü",
        "answer": "ürün"
    },
    {
        "id": 877,
        "question": "Bir Yasanın, Bir Kararın Yürürlüğe Girmesine Karşı Çıkma Hakkı",
        "letter": "V",
        "answer": "Veto"
    },
    {
        "id": 1576,
        "question": "\"Aksi takdirde\" anlamında kullanılan bir söz",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yoksa"
    },
    {
        "id": 1143,
        "question": "Belediye hizmetlerinin güvenliğini sağlamakla görevli yönetim",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zabıta"
    }
]